Maar de begripvolle houding van een vriend van haar vader gaf een wijziging in haar lot.
Dit was Colonel Campbell, die zeer gerenommeerde Fairfax, zoals een uitstekende officer en meest verdienstelijke jonge man; en verder waren schatplichtig aan hem voor deze attenties, tijdens een zware camp-koorts, als hij geloofde had opgeslagen in zijn leven.
Deze werden vorderingen welke hij niet meer uit het oog te verliezen, hoewel enkele jaren overleden vanaf de dood van arme Fairfax, voor zijn eigen terug naar Engeland om alle dingen in zijn macht.
Toen hij terugkwam, ging hij op zoek naar het kind en nam kennis van haar.
Hij was een gehuwde man met slechts één levend kind, een meisje, over Jane's leeftijd en Jane werd hun gast, betaalde ze lang bezoeken en groeiende favoriet bij alle; en voordat ze negen jaar oud was, zijn dochter grote voorliefde voor haar, en zijn eigen wens van een echte vriend, verenigd tot een aanbod van Colonel Campbell de hele lading van haar onderwijs.
